IT-компании — Компании из индустрии №1 / Хабр
Меню Хабр β Поиск Написать публикацию Настройки Войти
Обновить 341.64
Рейтинг
Подписаться
IT-компании Компании из индустрии №1 Статьи
Посты
Новости
Авторы
Компании
Все подряд
Открыть список Скопировать ссылку на RSS Сначала показывать
Новые
Лучшие
Порог рейтинга
Все
≥0
≥10
≥25
≥50
≥100
Применить
atomlib
21 мар в 19:56 Количество просмотров 6.5K Машинное обучение *Научно-популярное Искусственный интеллект IT-компании Natural Language Processing * Выше пользовательского сообщения ChatGPT получает немного текста, который самому пользователю не виден. Этот текст — системный промпт. Он инициализирует бота: рассказывает, кто он такой, какой сегодня день и какие возможности доступны.Получить системный промпт всё же можно, если попросить модель процитировать сообщение выше. Кстати, именно из-за изменений системного промпта качество работы ChatGPT могло ухудшаться. А меняться там есть чему: системный промпт у OpenAI составляет в длину 1700 токенов.Системный промпт Claude.ai. AmandaAskellАманда Аскелл [Amanda Askell], специалист по этике в Anthropic, показала системный промпт бота Claude 3 и объяснила, что содержит каждый из абзацев:Имя, компания-создатель и текущая дата.Временная отсечка базы знаний и инструкция отвечать с учётом того, что данные уже устаревшие.Инструкция отвечать подробно, но не слишком длинно.Claude чаще отказывается выполнять задачи, связанные с правыми взглядами, чем с левыми. Четвёртый абзац призван с этим бороться.Аналогично, пятый абзац борется с тенденцией Claude стереотипно высказываться о группах, представляющих большинство, но уходить от стереотипов, если речь идёт про различные меньшинства.Четвёртый абзац приводит к тому, что Claude часто говорит, что обе стороны в чём-то правы. Шестой абзац это исправляет.Инструкция всячески помогать и писать код в Markdown.Восьмой абзац призван не спрятать системный промпт, а снизить его избыточную цитируемость.Впрочем, системные промпты часто и быстро меняются. Теги: Claude 3ClaudeClaude.aiAnthropicБЯМLLMбольшие языковые моделибольшая языковая модельсистемный промптпромптинг Голосование 0
Голосование Добавить в закладки 0
Комментарии 0
andreyzaytsev
21 мар в 16:19 Количество просмотров 4.9K Блог компании Selectel IT-инфраструктура *Сетевые технологии *IT-компании В 18:00 начинаем трансляцию Selectel Network Meetup#9. Присоединяйтесь к митапу, задавайте вопросы спикерам и общайтесь в чате с коллегами, работающими с сетевыми технологиями. Смотрите трансляцию прямо в этом посте или переходите на YouTube. Теги: it-компанииit-инфраструктурасетевые технологиизащита сетизащита сетевой инфраструктурыинцидент-менеджмент Голосование +3
Голосование Добавить в закладки 1
Комментарии 0
TraurigerNarr
21 мар в 15:14 Количество просмотров 7.1K Статистика в IT IT-компании В «Яндекс ID» проанализировали раздел «Питомцы». Оказалось, что больше половины домашних любимцев — 58% — это кошки, чуть больше трети хозяев указали своих собак. Среди менее популярных питомцев — попугаи, хомяки, кролики и шиншиллы. 235 человек указали, что их любимец — змея, 197 пользователей ухаживают за лошадьми. В статистику затесались даже капибары: их в питомцы записали 167 человек. Самые частые клички — Буся, Муся, Боня, Барсик и Кузя. Из неожиданного — в качестве домашних любимцев пользователи указывали чебурашек, динозавров, роботов-пылесосов и — внимание — мужей и младших братьев. Интересно: если указанной в аккаунте кошке сервисы «Яндекса» подберут корм или страховку, то питомцу-пылесосу будут советовать приобрести пакетик вкуснейшей пыли? Теги: яндексяндекс idпитомцыкошкидинозаврыстатистикаробот пылесос Голосование +13
Голосование Добавить в закладки 1
Комментарии 0
maybe_elf
21 мар в 11:42 Количество просмотров 4.6K Законодательство в IT Смартфоны IT-компании Минюст США готовится подать антимонопольный иск против Apple из-за блокировки доступа к аппаратным и программным функциям в iPhone.Это будет уже третий антимонопольный иск против компании в США. Минюст обратится в суд на фоне того, что Apple уже подвергается преследованию в ЕС из-за предполагаемого антиконкурентного поведения. В этом месяце компанию оштрафовали на 1,8 млрд евро за то, что она не позволяла конкурентам в сфере стриминга музыки выставлять в App Store более дешёвые предложения. Кроме того, компания может столкнуться с полномасштабным расследованием в соответствии с Законом о цифровых рынках. Конкуренты критикуют новые правила App Store, вступившие в силу в Европе, жалуясь, что они, скорее всего, приведут к повышению цен для разработчиков. Минюст США открывал последнее дело против Apple в 2019 году. Теги: appleiphoneios-разработкасшаминюстискисудыантимонопольное расследованиеантимонопольное законодательствоантимонопольное регулирование Голосование +3
Голосование Добавить в закладки 0
Комментарии 0
denis-19
21 мар в 09:47 Количество просмотров 4.2K IT-инфраструктура *Управление продуктом *Облачные сервисы *IT-компании Softline ответила на вопрос по поводу ограничений в РФ сервисов Google.Мы знаем, что на фоне новостей об ограничении доступа к некоторым продуктам и сервисам иностранных вендоров (включая Microsoft), у вас возникает большое количество вопросов о том, какие продукты и сервисы и когда будут отключены. Один из них — «Затронут ли ограничения продукты и сервисы Google?».Прежде, чем ответить на этот вопрос, мы хотим сообщить вам, что ГК Softline является крупнейшим действующим авторизованным партнёром компании Google на территории РФ. Мы не испытываем никаких сложностей с предоставлением доступа к сервисам Google для всех своих заказчиков и продолжаем выполнять все обязательства по действующим договорам.Мы подтверждаем, что на сегодняшний день у нас нет никаких официальных коммуникаций от компании Google об ограничении доступа к их продуктам и сервисам. Однако мы заботимся о своих заказчиках и стараемся действовать на опережение. Изучив 12 пакет санкций ЕС, который внёс новые правила в Регламент ЕС 833/2014, ответственными службами ГК Softline был сделан вывод о рисках возможных ограничений на предоставление доступа заказчикам из России к ряду продуктов и сервисов иностранных вендоров, к которым, в том числе, относится и Google. До момента получения официальных уведомлений от Microsoft и Amazon, наша компания неоднократно направляла запросы иностранным вендорам с просьбой предоставить официальные комментарии относительно возможных ограничений, но не получала ответа. Теги: Googleоблака Голосование 0
Голосование Добавить в закладки 1
Комментарии 0
erbanovanastasia
20 мар в 18:50 Количество просмотров 7.3K Блог компании Selectel IT-инфраструктура *IT-компании Kubernetes * ​​Добавили User Data в Managed Kubernetes ⚡️User Data в кластере Managed Kubernetes — это пользовательские данные, которые можно указать при создании worker-нод. Они помогают сократить время настройки нод и развертывания инфраструктуры, а также увеличить производительность системы 🚀Кастомизировать worker-ноды с помощью User Data →Основной сценарий использования User Data — настройка параметров ядра через sysctl на worker-нодах. Так вы можете изменить размер сегмента разделяемой памяти или установить ограничения на число запущенных процессов. User Data также позволяет отключить IPv6 или создать каталог и загрузить в него файлы по сети.Обновление уже доступно в панели управления Selectel. Указать User Data можно при создании кластера или добавлении новой группы нод по ссылке. Теги: selectelmanagedkuberneteskubernetesuserdata Голосование +3
Голосование Добавить в закладки 1
Комментарии 0
andreyzaytsev
20 мар в 16:05 Количество просмотров 5.8K Блог компании Selectel IT-инфраструктура *Сетевые технологии *IT-компании 21 марта в 18:00 начинаем Selectel Network Meetup#9. Расскажем, как соблюдать постоянно обновляющиеся требования регуляторов. Как защитить сеть на этапе построения. Как подготовиться к инцидентам, которых все равно не избежать. Темы докладов: «Разбираемся в буквах регуляторики», «Защита изнутри своей сети», «Инцидент-менеджмент», «Сети Clos (фабрики) — опыт Selectel». Во время митапа все участники получат ссылку на чат сообщества, где мы общаемся, делимся опытом и обсуждаем темы для будущих встреч. 🚀 Регистрируйтесь и подключайтесь онлайн или приходите в наш офис. Теги: it-компанииit-инфраструктурасетевые технологиизащита сетевой инфраструктурызащита сетиинцидент-менеджментclos Голосование +5
Голосование Добавить в закладки 0
Комментарии 0
Doctor_IT
20 мар в 13:30 Количество просмотров 5K Блог компании Selectel IT-инфраструктура *Microsoft Azure *IT-эмиграция IT-компании Microsoft отключает российские компании от облачных сервисов из-за санкций ЕС. Что делать?В конце июля 2022 года Microsoft прекратила действие SPLA-контрактов для российских провайдеров. А сегодня — отключает облачные сервисы. Пора задуматься о миграции.Есть два способа: мигрировать в российское облако самостоятельно или с привлечением сил провайдера. В зависимости от того, сколько у вас сервисов, пользователей и данных, время переезда может отличаться. Но мы поможем разобраться с техническими сложностями и подготовить инфраструктуру. Отправьте до 10 апреля заявку на миграцию и предъявите чек об оплате Microsoft Azure, AWS, Google Cloud и других зарубежных сервисов за февраль. Мы начислим в два раза больше бонусных рублей, которые можно потратить на аренду любых сервисов SelectelКроме того, мы начислим 100% кешбек на облачные базы данных (PostgreSQL, MySQL, Kafka, Redis) и Managed Kubernetes за два месяца. И будем поддерживать круглосуточную связь по вопросам миграции и поддержки вашей инфраструктуры. Переехать в Selectel → Теги: selectelмиграцияitmicrosoftинфраструктураоблачные технологии Голосование +24
Голосование Добавить в закладки 2
Комментарии 0
tw0face
15 мар в 11:45 Количество просмотров 4.2K Развитие стартапа Бизнес-модели *Интервью IT-компании Telegram Apps Center: главный каталог Телеграм-ботов, который будет у всех пользователей Telegram 1 миллион уникальных посетителей в месяц и минимум информации в СМИ. Поговорили с руководителем Telegram Apps Center о сроках внедрения в мессенджер и планах по развитию магазина приложений как части экосистемы Telegram.🎧 Подкаст «Стартап-секреты»: Сезон 3, выпуск 7Существующие правила размещения приложений в App Store и Google Play, создают сложности для интеграции текущей версии Telegram Apps Center в приложение мессенджера.В гостях – Глеб Воронцов @glebtma, руководитель Telegram Apps Center – глобального каталога телеграм-ботов (веб-аппы, игры, утилиты, блокчейн). В ближайшем будущем каталог должен встроиться в сам Телеграм, чтобы стать аналогом VK Mini Apps в экосистеме телеги.Мы обсудили с Глебом взаимодействие с командой мессенджера Telegram, успешные примеры запуска мини-аппов на новой платформе, основные портреты пользователей каталог, как в него отбираются боты для публикации и как они ранжируются. Поговорили про грантовые программы для разработчиков телеграм-ботов и, конечно, про планы команды на ближайшее будущее.Где послушать выпуск, подписаться и лайкнуть: Яндекс МузыкаApple PodcastsYouTubeSpotifyНа сайте подкаста «Стартап-секреты»Поддержать подкаст можно на официальном бусти 🙏Приятного прослушивания!🙌 Теги: telegramtelegram bottelegram botstelegram open networkтелеграмтелеграм-боттелеграм боттелеграм-ботыwebappwebapps Голосование +3
Голосование Добавить в закладки 3
Комментарии 0
andreyzaytsev
14 мар в 16:52 Количество просмотров 6.2K Блог компании Selectel IT-инфраструктура *IT-компании В 18:30 начинаем Selectel UX & Research Meetup#3 «Общение с пользователями, заказчиками и коллегами». Присоединяйтесь к митапу, задавайте вопросы спикерам и общайтесь в чате с коллегами по отрасли. Смотрите трансляцию прямо в этом посте или переходите на YouTube. Теги: it-компанииit-инфраструктураuxux/uiresearch Голосование +5
Голосование Добавить в закладки 2
Комментарии 0
andreyzaytsev
12 мар в 18:28 Количество просмотров 7.1K Блог компании Selectel Информационная безопасность *IT-инфраструктура *IT-компании Запись вебинара «Как не потерять бизнес в 2024? Основы информационной безопасности» Сегодня мы провели вебинар про атаки на инфраструктуру и защиту от них. Делимся с вами записью. Регистрируйтесь на митапы про UX, сети и Python. Selectel UX & Research Meetup#3 «Общение с пользователями, заказчиками и коллегами» — регистрация Selectel Network Meetup#9 «Это база: знания, которые нужны сетевику каждый день» — регистрация. Selectel Python Meetup «Пилим решение: выбираем фреймворк и архитектуру, сравниваем Python и Go» — регистрация. Теги: it-компанииit-инфраструктураpythonuxux/uinetworkсетевые технологии Голосование +5
Голосование Добавить в закладки 1
Комментарии 0
Doctor_IT
11 мар в 18:23 Количество просмотров 6.5K Блог компании Selectel Информационная безопасность *Сетевые технологии *Облачные сервисы *IT-компании Облачный файрвол Selectel вышел из беты 🔥В течение полугода мы тестировали услугу, собирали вашу обратную связь и вносили улучшения. Оставили главное: облачный файрвол продолжает быть бесплатным и фильтровать весь IPv4-трафик. И добавили максимальную надежность для всех сетевых сценариев.Облачный файрвол — это бесплатный классический stateful‑файрвол в облаке Selectel, который позволяет настроить сетевую безопасность в приватных сетях облака с доступом из интернета через публичные IP‑адреса. Что умеет облачный файрволСохраняет состояния сессий (stateful).Фильтрует входящий или исходящий трафик приватной подсети, который проходит через облачный роутер.Фильтрует интернет‑трафик, идущий на публичные IP‑адреса.Открывает/закрывает определенные порты или диапазон портов.Разрешает/запрещает доступ с выбранных IP‑адресов или подсетей.Облачный файрвол гибко адаптируется под ваши нагрузки, позволяя делегировать заботу о наличии необходимых ресурсов для его работы Selectel. Чтобы протестировать услугу и убедиться в этом самостоятельно, переходите по ссылке. Теги: selectelоблачный файрволсетиинформационная безопасностьоблакоинфраструктура Голосование +5
Голосование Добавить в закладки 2
Комментарии 0
Doctor_IT
10 мар в 20:00 Количество просмотров 9.6K Блог компании Selectel Информационная безопасность *Сетевые технологии *IT-компании ​​🕐 12 марта, 16:00 📌 Бесплатный вебинар «Как не потерять бизнес в 2024? Основы информационной безопасности»За 2023 год участились случаи взлома сервисов, хакерских атак, утечек персональных данных. Поговорим, как обеспечить безопасность инфраструктуры и не потерять данные клиентов. Рассмотрим, как готовиться к новым угрозам и эффективно им противодействовать.Основные темы🔹 Аналитика атак за 2023 год🔹 DDoS, уязвимости на периметре, брутфорс🔹 Сетевая защита и защита инфраструктурыСпециальный бонус для 20 участников — бесплатное сканирование уязвимостей до 10 публичных адресов Selectel. Подробнее об условиях — на вебинаре.Регистрируйтесь на митап, задавайте вопросы в форме и поучаствуйте в розыгрыше Тирекса ➡️ Теги: selectelмитапинформационная безопасность Голосование +22
Голосование Добавить в закладки 6
Комментарии 0
Ближайшие события Серия занятий «Тренировки по алгоритмам 5.0» от Яндекса Дата 1 марта – 19 апреля Время 19:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
Тестировщики, выбирайте себе команду по вайбам на Хабр Карьере Дата 18 – 24 марта Время 09:00 – 23:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
«GoCloud 2024. Облачные грани будущего» — IT-конференция Cloud.ru про облака Дата 21 марта Время 09:00 – 18:00 Место Москва • Онлайн Подробнее в календаре
Бизнес-завтрак «Как закрыть IT-вакансию, которая висит больше 2 месяцев» Дата 21 марта Время 10:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
Практический урок «TypeScript в Node.js для server-side приложений» Дата 21 марта Время 20:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
Вебинар «Алгоритм SPF в протоколах маршрутизации OSPF и IS-IS» Дата 21 марта Время 20:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
Московский туристический хакатон Дата 23 марта – 7 апреля Место Москва • Онлайн Подробнее в календаре
Практический урок «Модели данных, ORM в Битрикс24» Дата 25 марта Время 17:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
Урок «Эффекты в Scala на примере ZIO» Дата 25 марта Время 20:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
Практический урок «Вывод в production. Разворачивание ML-модели в Docker» Дата 25 марта Время 20:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
Открытый урок «Job interview на вакансию Golang Developer Middle» Дата 25 марта Время 20:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
Практический урок «Взаимодействие с базами данных и миграции в Go» Дата 25 марта Время 20:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
Вебинар «Особенности индексов в колоночных БД на примере ClickHouse» Дата 26 марта Время 20:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
Онлайн-презентация «GitVerse: открой вселенную кода» Дата 29 марта Время 10:00 – 13:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
Firebird Conf: конференция для разработчиков и администраторов СУБД Firebird Дата 6 июня Время 09:00 – 20:00 Место Москва Подробнее в календаре
Влево Вправо AlfaTeam
6 мар в 12:12 Количество просмотров 5.5K Блог компании Альфа-Банк Карьера в IT-индустрии Финансы в IT IT-компании Как понять, с каким продуктом будешь работать?Каждому разработчику интересно, что его ждёт в новой компании. Что обычно попадает в бэклог спринта? А какие команды есть внутри флагманского продукта? Вся боль начинающего разработчика в одной картинкеПро стек и инструментарий мы уже много говорили в статьях на Хабре и в Telegram-канале для разработчиков. Сегодня покажем дайджест из 10 фичей, которые сделали B2C-команды за прошедший февраль. Подача не такая сухая, как в Release notes, и понятная даже тем, у кого нет нашей карты и приложения.Вы сможете узнать, какими релизами живёт финтех и конкретно наш мобильный и интернет-банк. В ИТ-командах Альфы вы с большой вероятностью будете дорабатывать именно эти продукты. 🔗 Заходите в дайджест, пройдите лёгкий тест-драйв. На скринкастах увидите механику фичи и поймёте её суть, даже если раньше не соприкасались с нашими продуктами. 🔗 В главном меню дайджестов найдёте историю доработок по месяцам с 2020 года.А какие ресурсы вы мониторите, когда присматриваетесь к ИТ-компаниям? Отзывы сотрудников, открытую документацию, продукт, страницу в маркете приложений? Делитесь в комментариях. Теги: дайджестпродуктовая разработкаобновления продуктамобильное приложениеинтернет-банкработа в itпродуктовые фичиrelease notes Голосование +5
Голосование Добавить в закладки 1
Комментарии 0
Doctor_IT
5 мар в 19:27 Количество просмотров 7.3K Блог компании Selectel Программирование *1С-Битрикс *IT-компании 1С * ​​​​🕐 15 марта, 11:00 📌 Бесплатный митап «1С в облаке: возможности и риски, решения и кейсы»Совместно с Инфостарт проводим митап, посвященный 1С в облаке: разберем реальные кейсы, поговорим о бюджетах, сроках, возможностях и рисках.Митап будет вам полезен, если вы задавались вопросами: Какие инфраструктурные решения существуют?Как выбрать подходящее решение для вашего бизнеса?Как распределить роли на проекте по миграции?Как рассчитывать бюджет и какие затраты планировать? Как управлять рисками?В программе митапа круглый стол и пять докладов, с одним из которых выступит Михаил Успенский — наш менеджер продуктов 1С. Регистрируйтесь на митап и получите промокод на использование готового облака 1С или других услуг Selectel ➡️ Теги: selectel1cинфостартмитап Голосование +18
Голосование Добавить в закладки 2
Комментарии 0
maybe_elf
3 мар в 12:05 Количество просмотров 7.4K Законодательство в IT Искусственный интеллект IT-компании В OpenAI рассказали о мотивах Илона Маска при подаче иска против компании. Кроме того, руководство OpenAI опровергло претензии бизнесмена.«Утверждения Маска — в том числе о том, что GPT-4 — это AGI, что открытый исходный код нашей технологии является ключом к миссии и что мы де-факто являемся дочерней компанией Microsoft — не отражают реальности», — сказал директор по стратегии Джейсон Квон. Он также отметил, что бизнесмен «сожалеет о том, что сегодня не участвует в работе компании».Генеральный директор Сэм Альтман в своём сообщении повторил слова коллеги и признал, что год обещает быть трудным для компании. По его мнению, «атаки будут продолжаться».Топ-менеджмент также привёл более подробную аргументацию против иска Маска. По словам Квона, GPT-4 «способен решать небольшие задачи во многих сферах деятельности, но соотношение работы, выполняемой человеком, к работе, выполняемой GPT-4 в экономике, остается ошеломляюще высоким». Кроме того, «AGI будет высокоавтономной системой, способной находить новые решения давних проблем — GPT-4 не может этого сделать».Наконец, в OpenAI утверждают, что компания сама решает, «что исследовать и создавать, кому служат продукты и как выполнять миссию». «Мы также напрямую конкурируем с Microsoft за предоставление лучших продуктов и услуг предприятиям, разработчикам и обычным людям», — заключил Квон. Теги: openaigpt-4chatgptилон маскискиискусственный интеллектсэм альтман Голосование +5
Голосование Добавить в закладки 0
Комментарии 0
IgnatChuker
1 мар в 18:33 Количество просмотров 6.8K IT-компании Компания «Роббо» рассказала об итогах 2023 года и планах на 2024 год. За озвученный период «Роббо» расширила присутствие в Европе и Африке, продала 70 «Роббо Классов» и франшиз «Роббо Клуба». Всего количество «Роббо Классов» в образовательных учреждениях по миру дошло до 540, а продано франшиз «Роббо Клубов» в мире 150. За 2023 году «Роббо» представила следующие достижения:выход на рынки ещё трёх государств: Египта, Сербии и Северного Кипра. С ними количество стран присутствия компании увеличилось до 38; запуск в Республике Беларусь» в пяти городах семи «Роббо Клубов» и восьми «Роббо Классов». Всего в стране работают 170 «Роббо Классов» и 12 «Роббо Клубов»;запуск совместно с партнёром в Китае первого «Роббо Класса» в городе Нанкин;получение сертификатов СТ-1 Минпромторга, подтверждающих российское происхождение семи решений компании. Решения были включены ведомством в реестр промышленной продукции, произведённой в России; создание многофункционального центра 3D‑прототипирования Q‑fab; создание суверенной онлайн‑платформы Scratch.ru для участников Международной Scratch‑Олимпиады по креативному программированию;замена в линейке квадрокоптеров чипов и некоторых других электронные компоненты;усовершенствование платформы VR‑моделирования робототехнических устройств Varwin Robotics.В планах «Роббо» в 2024 году — начать сотрудничество с франчайзи‑партнёрами в Китае и выйти на рынки ещё пяти стран мира. В приоритете у компании — страны Азии, Африки и Латинской Америки. Теги: роббоrobboитогиscratch‑олимпиада Голосование +10
Голосование Добавить в закладки 0
Комментарии 0
maybe_elf
29 фев в 11:22 Количество просмотров 5.2K Информационная безопасность *IT-компании Генеральный директор Palantir Алекс Карп заявил, что софт компании позволил предотвратить террористические атаки в Европе.«При всей скромности, если их не остановить, то на Западе была бы совсем другая политическая реальность. И это просто факт», — отметил он.Карп даже заявил, что Palantir «уберегла Европу от возвращения фашизма», и жители региона «должны сказать компании спасибо». Palantir привлекла первые инвестиции от подразделения венчурного капитала Центрального разведывательного управления США In-Q-Tel. Она получала контракты на оборонное и разведывательное применение своих технологий анализа данных в США. также компания сотрудничает с Иммиграционной и таможенной службой (ICE). Карп утверждает, что его компания «играет огромную роль в превосходстве США в технологиях». Однако, согласно оценкам, Palantir контролирует чуть менее 2% рынка анализа данных. Теги: palantirpalantir tenchonologiesсшаевропатерроризмслежкасофтразведка Голосование +5
Голосование Добавить в закладки 0
Комментарии 0
tw0face
23 фев в 10:04 Количество просмотров 5K Венчурные инвестиции Монетизация веб-сервисов *Развитие стартапа Финансы в IT IT-компании Продал и вышел: сколько стоит доля в российском стартапе и как правильно из него выйти В свежем выпуске подкаста обсудили, каковы шансы продать российский стартап дорого, и почему основателям стоит чаще задумываться о продаже своей доли, а не компании целиком...В гостях у меня Александр Беренов @alexberenov, ИТ-предприниматель, выпускник Y Combinator, недавно сделал «экзит» из проекта Inspector Cloud.Мы поговорили с Сашей о подробностях сделки, причинах решения о продаже, как увеличить стоимость своей доли или наоборот не обрушить ее, совершая глупые ошибки, а также обсудили юридические аспекты инвестиций в России и что происходит с основателем стартапа на финишной прямой.Телеграм-канал Саши – @aberenovГде еще послушать выпуск, подписаться и лайкнуть: Apple PodcastsЯндекс МузыкаYouTubeSpotifyGoogle PodcastsCastboxНа сайте подкаста «Стартап-секреты»Приятного прослушивания!🙌P.S. На сайте подкаста «Стартап-секреты» вы найдете все выпуски с возможностью фильтровать по интересующей вас теме, например, «Запуск стартапа», «B2B-проекты», «Инвестиции» или «Глобальные рынки». Теги: выход из бизнесапродажа бизнесапродажа доли в стартапепродажа доли в бизнесепродажа стартапа Голосование +1
Голосование Добавить в закладки 0
Комментарии 0
Doctor_IT
22 фев в 17:26 Количество просмотров 6.5K Блог компании Selectel Высокая производительность *IT-инфраструктура *Облачные вычисления *IT-компании Дайджест продуктовых обновлений за январь 🦖В начале года мы постарались сохранить немного праздничного настроения и выпустили несколько важных апдейтов. Среди них — свежие серверы на базе Mac mini®, обновленная версия Kubernetes 1.29: Mandala, улучшения в безопасности аккаунтов и другие фичи по заявкам.Подробнее об апдейтах читайте в полной версии дайджеста 🔎Чтобы оставаться в курсе новостей и пользоваться специальными предложениями, подписывайтесь на нашу рассылку 🖥 Теги: selectelдайджестинфраструктурасерверы Голосование +3
Голосование Добавить в закладки 0
Комментарии 0
Назад Сюда
1
2
...
7
Туда
Назад Хабр Facebook Twitter VK Telegram Youtube Яндекс Дзен Язык Настройка языка
Техническая поддержка
© 2006–2024, Habr